% @Difficulté 3
% @Source DNB
% @Niveau 2nde 
% @Theme Les nombres
\begin{exercice}[Source=DNB,Trajet={3}]
%metro09/19
\begin{enumerate}
\item \begin{enumerate}
		\item Déterminer la décomposition en produit de facteurs premiers de $\nombre{2744}$.
		\item En déduire la décomposition en produit de facteurs premiers de $\nombre{2744}^2$.
		\item À l'aide de cette décomposition, trouver $x$ tel que $x^3 =\nombre{2744}^2$.		
	\end{enumerate}
\item Soient $a$ et $b$ deux nombres entiers supérieurs à 2 tels que $a^3 = b^2$.
	\begin{enumerate}
		\item Calculer $b$ lorsque $a = 100$.
		\item Déterminer deux nombres entiers $a$ et $b$ supérieurs à 2 et inférieurs à 10 qui vérifient l'égalité $a^3 = b^2$.
	\end{enumerate}
\end{enumerate}

\end{exercice}




\begin{Solution}
\begin{enumerate}
\item\begin{enumerate}
		\item $\nombre{2744} = 2^3 \times 7^3$.
		\item $\nombre{2744}^2 = 2^6 \times 7^6$.
		\item $\nombre{2744}^2  = 196^3$.		
	\end{enumerate}
\item 
	\begin{enumerate}
		\item $b = \nombre{1000}$.
		\item Il y a  une solution : $4^3 = 8^2$.	
	\end{enumerate}
\end{enumerate}

\end{Solution}

